高鐵淪播毒列車 勇者客: 點解唔夠膽（搭高鐵）呀？

高鐵加上春運，成為武漢新型冠狀病毒肺炎的傳播途徑；其中在珠海，有女子因武漢父母乘搭高鐵到訪後染病，而本港首宗初步確診感染的患者，日前正是與家人一同乘搭高鐵，經深圳北站轉乘另一班次來港，令高鐵有如「播毒列車」。有從武漢返港的乘客指，武漢高鐵站並無為乘客量體溫和消毒；有從順德返港的乘客更疑將口罩反轉戴而不自知，反問「點解唔夠膽（搭高鐵）呀？」

香港人陳先生由武漢乘高鐵回港，指自己並非坐直接車由武漢抵港，而是先乘搭至深圳北再到香港。陳指，武漢高鐵站並無替乘客量體溫，亦無替乘客消毒，不少乘客亦有戴上口罩。不過回到香港高鐵站就有量體溫措施，但關口人員並無刻意抽出來自武漢的乘客。他指，自己回港後「唔會周圍去」，「隔離幾多日就真係唔知」。但他強調自己身體「OK」，「知道自己問題唔大，而家我驚都無辦法㗎講真」。

有不願具名的武漢女士乘高鐵到香港探親，指武漢人「大家都有戴口罩，都是正常的生活」。她指自己的個人防護措施只是戴口罩，「我們體溫正常，還好」，並稱自己住遠與華南海鮮批發市場較遠，故不太擔心。她指在香港過關時，只有量體溫，但並無高鐵職員和關口人員查詢她來自何地及做詳細檢查，估計「因為我們體溫都正常，應該是同樣對待的吧」。她又稱由於自己來港探親數天，故在香港亦會繼續戴口罩。

香港人余先生從順德經廣州南站乘高鐵回港，稱自己並非坐經武漢高鐵回港，故不太擔心。他形容「車啲人都戴晒口罩」，列車行駛期間亦有工作人員清潔高鐵車廂，「月台有抹地，架車又會抹」。余先生指，他並不擔心肺炎爆發，「經歷過沙士，應該小心啲啦！」他亦有特意購買消毒啫喱潔手，「盡量唔摸鼻唔摸眼啦！」不過記者發現他戴上的口罩上印上的英文字母左手翻轉，深藍色的一邊亦向內，淺色一邊向外，疑是將口罩反轉戴。當記者向他詢問時，他指「唔係嘛？應該啱嘅應該啱嘅！」然後向記者道別。

睇個樣就知醒目仔黎

叻操士叻唇

講撚左咁多次重可以掉轉個口罩黎帶

認同，非典肺專收醒目仔

智力80算係咁

西鐵都唔應該再搭，好多人係柯士甸轉

其實用下個腦有d 常識都應該知應該邊一面向入

btw 死還死， 咪撚帶返黎香港呀仆街

屌， 真係想像唔到架車多菌成點...

武漢肺炎會經眼傳播

大陸人：眼睛接触到也会传染

變流行病架啦...

無知真係最可怕
再可怕既係 13億人一齊無知一齊打飛機

natural selection，懶醒嘅後果自己承受

我是武汉人！
我要來港医病！
医好了不付款！
医不好就送礼给您！

一陣含球鏟就真係多得佢哋唔少

勇者仁傑